{
    "question": "Fosfor putih, terdiri dari molekul P\u2084 digunakan dalam bahan peladak    fosfor putih, terdiri dari molekul P\u2084 digunakan \r\n dalam bahan peladak untuk keperluan militer karena fosfor ini terbakar \r\n debgan sendirinya jika terkena udara. hasil reaksinya dengan oksigen \r\n adalah P\u2084O\u2081\u2080 \r\na. Tuliskan persamaan reaksi setara yang terjadi antara P\u2084 dengan udara \r\nb. Berapa mol P\u2084O\u2081\u2080 yang terbentuk jika digunakan 0,500 mol O\u2082\r\nc. Berapa gram P\u2084 dibutuhkan untuk menghasilkan 50,0 g P\u2084O\u2081\u2080\r\nd. Berapa gram P\u2084 akan bereaksi dengan 25,0 g O\u2082",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Persamaan reaksi\u00a0 <span><span>P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080<br><br>2. <br></span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>Mula\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 0,5<br>YB\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 0,1\u00a0 \u00a0\u00a0 0,5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>Hasil\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0  - \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <span><strong>0,1 mol</strong><br></span><br>3. \u00a0 </span><span><strong><br>mol P\u2084O\u2081\u2080 = gr / Mr</strong><br>= 50/280<br>= <strong>0,178 mol</strong><br></span><span><span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>Mula\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,178 \u00a0 \u00a0 0,89<br>YB\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 <strong>0,178</strong>\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 0,89 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,178 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>Hasil\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0  - \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>0,178 mol</strong></span><strong>\u00a0</strong> \u00a0 \u00a0 <br>Yang dibutuhkan 0, 178 mol P\u2084<br><strong>Gram P\u2084 = mol x Mr</strong><br>= 0,178 . 120<br>= 21,36 gram<br></span><br><span>4. \u00a0 <br><span><strong>mol 0\u2082 = gr / Mr</strong><br>= 25/32<br>= <strong>0,781 mol</strong><br></span><span><span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>Mula\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,156 \u00a0 0,781<br>YB\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 <strong>0,156</strong> \u00a0\u00a0 <strong>0,781</strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>Hasil\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0  - \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 mol</span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>Yang dibutuhkan 0, 156 mol P\u2084<br><strong>Gram P\u2084 = mol x Mr</strong><br>= 0,156 . 120<br>= 18,72 gram</span><span><br><br></span>\u00a0 \u00a0 </span><br><br><br><br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1. Persamaan reaksi\u00a0\u00a0<span>P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080<br>2.\u00a0Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0M \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 0,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0B\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 0,1\u00a0 \u00a0\u00a0 0,5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a00,1 mol<br>3. \u00a0\u00a0</span><span><span>mol P\u2084O\u2081\u2080 = gr / Mr</span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50/280<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=\u00a00,178 mol<br></span><span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>M \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,178 \u00a0 \u00a0 0,89<br>B\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a00,178\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 0,89 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,178 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0<br>S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a00,178 mol\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0<br>dibutuhkan 0, 178 mol P\u2084<br>gram P\u2084 = mol x Mr<br>= 0,178 . 120<br>= 21,36 gram</span><br><span>4. \u00a0\u00a0mol 0\u2082 = gr / Mr<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 25/32<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=\u00a00,781 mol<br>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>M \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,156 \u00a0 0,781<br>\u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a00,156\u00a0\u00a0\u00a0\u00a00,781\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0<br>S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 mol\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>dibutuhkan 0, 156 mol P\u2084<br>Gram P\u2084 = mol x Mr<br>= 0,156 . 120<br>= 18,72 gram</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hitunglah-massa-zat-terlarut-yang-harus-di-timbang-untuk-membuat-118",
            "question": "Hitunglah massa zat terlarut yang harus di timbang untuk    membuat\r\na.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n 750 ml NaOH 0,5\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=massa/mr x 1000/v<br>massa=M.mr.v : 1000<br>massa = 0.5 . mrNaOH( Na= +\u00a0O=16\u00a0+\u00a0H=1) . 750 :1000<br>massa = (Na+17) . 0,375",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>M=massa/mr x 1000/v<br>massa=M.mr.v : 1000<br>massa = 0.5 . mrNaOH( Na= +\u00a0O=16\u00a0+\u00a0H=1) . 750 :1000<br>massa = (Na+17) . 0,375</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-gram-massa-892-liter-gas-co2-mr-44-pada-keadaan-stp-444",
            "question": "Berapa gram massa 8,92 liter gas CO2 (Mr = 44) pada keadaan STP ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "n = 8,92/22.4 = 0,39 mol<br><br>gr = 0,39*44 = 17,16 gr CO2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mol = v/22,4 l<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 8,92 l/ 22,4 l<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =0,398<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0boleh dibuat = 0,39 atau 0,4<br><br>lalu setelah itu cari massa nya<br>\u00a0mol = massa / mr\u00a0<br>mol. mr = massa<br>0,39 . 44 = massa<br>17,16 gr = massa :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-reaksi-oksida-dan-reduksi-berdasarkan-konsep-125",
            "question": "Jelaskan pengertian reaksi oksida dan reduksi berdasarkan konsep penggabungan dan pelepasan oksigen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "reaksi oksidasi= reaksi meningkatnya bilangan <br>reaksi reduksi= reaksi penurunan bilangan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-atom-satu-dengan-yang-lainya-sama-walaupun-massa-nya-be-556",
            "question": "MENGAPA\u00a0ATOM SATU DENGAN YANG LAINYA SAMA WALAUPUN\u00a0MASSA NYA BERBEDA..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Inti atom terdiri atas proton yang bermuatan positif, dan neutron yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom Hidrogen-1, yang tidak memiliki neutron).<u><strong> Elektron-elektron pada sebuah (setiap )atom terikat pada inti atom oleh </strong></u><u><strong>gaya elektromagnetik</strong></u>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Atom<span>\u00a0adalah suatu satuan dasar\u00a0</span>materi<span>, yang terdiri atas\u00a0</span>inti atom<span>\u00a0serta awan\u00a0</span>elektron<span>\u00a0bermuatan negatif yang mengelilinginya. Inti atom terdiri atas\u00a0</span>proton<span>\u00a0yang bermuatan positif, dan\u00a0</span>neutron<span>\u00a0yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom\u00a0</span>Hidrogen-1<span>, yang tidak memiliki neutron). Elektron-elektron pada sebuah atom terikat pada inti atom oleh\u00a0</span>gaya elektromagnetik<span>. Sekumpulan atom demikian pula dapat berikatan satu sama lainnya, dan membentuk sebuah\u00a0</span>molekul<span>. Atom yang mengandung jumlah proton dan elektron yang sama bersifat netral, sedangkan yang mengandung jumlah proton dan elektron yang berbeda bersifat positif atau negatif dan disebut sebagai\u00a0</span>ion<span>.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "oksidasi-lanjut-dari-propanol-akan-menghasilkan-214",
            "question": "Oksidasi lanjut dari propanol akan menghasilkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>oksidasi lanjut dari propanol akan menghasilkan </span><span>aldehid</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-lakmus-biru-dicampur-dengan-alkohol-maka-sifat-larutannya-as-559",
            "question": "jika lakmus biru dicampur dengan alkohol maka sifat larutannya asam, basa, atau netral? dan jika lakmus merah dicampur dengan alkohol maka sifat larutannya asam, basa, atau netral?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lakmus biru + alkohol = netral<br>lakmus merah + alkohol = basa<br>maaf ya kalau salah ini setahu saya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Asam karena alkohol akan lakmus akan berubah menjadi merah. Alkohol masih saja asam namun hanya lakmus merah tidak berubah warna karena sifat asam di kertas lakmus adalah merah namun alkohol bersifat asam lemah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-keempat-bilangan-kuantum-untuk-elektron-terakhir-dari-17cl-759",
            "question": "Harga keempat bilangan kuantum untuk elektron terakhir dari 17Cl adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "n = 3 l = 1 m = -1 ,0 ,+ 1 s = 1/2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-elektrolit-berdasarkan-ikatannya-658",
            "question": "Jenis elektrolit berdasarkan ikatannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elektrolit kuat,elektrolit lemah,non elektrolit , koreksi kalau salah ya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berapa-gram-massa-dan-banyaknya-atommolekul-dalam-zat-zat-140",
            "question": "1.) Berapa gram massa dan banyaknya atom/molekul dalam zat-zat :    \u00a00,1 mol MgSO\u2084.7H\u2082O\r\n\r\n2.) 3,612 x 10\u00b2\u00b9 molekul HCIO\u2084 = ... mol\u00a0HCIO\u2084 = ... g\u00a0HCIO\u2084",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.) Berapa gram massa dan banyaknya atom/molekul dalam zat-zat :<br>\u00a00,1 mol MgSO\u2084.7H\u2082O<br>cari Mr -nya = 24 + 32 + 16x4 + 7 x18 = 246<br>massa = mol x Mr = 0,1 x 246 = 24,6 gram<br>banyak molekul = mol x ketetapan avogadro = 0,1 x 6,02 x 10^23 = 6,02 x 10^22 molekul<br><br><br>2.) 3,612 x 10\u00b2\u00b9 molekul HCIO\u2084 <br>mol\u00a0HCIO\u2084 = banyak molekul / ketetapan avogadro <br>= 3,612 x 10^21 / 6,02 x 10^23<br>= 0,6 x 10^-2<br>=0,006 mol<br><br>g\u00a0HCIO\u2084</span> = mol x Mr<br>=0,006 x (1 + 35,5 + 64)<br>=0,603 gram<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>berika label terbaik ya :)<br>25 % poin kamu akan kembali :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-penurunan-bilangan-oksidasi-737",
            "question": "Contoh penurunan bilangan oksidasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penurunan bilangan Oksidasi disebut Reduksi. Maka reaksi S menjadi S\u00b2\u207b<span>\u00a0adalah reaksi reduksi.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}